另一半有抑鬱嘅你地點樣相處？

另一半一有少少事唔順利就好易唔開心
會不停鑽牛角尖，哄極都係咁
睇到佢咁唔開心，我又幫唔到手，連我都唔開心埋一份
有冇同路人分享吓點搞？

好快你都會抑鬱 到時你再上嚟開Post

咁大個人，少少事都可以唔開心 唔識處理自己情緒，正垃圾 如果無男朋友分擔，佢係咪會生存唔到？定係你面前扮懦弱？

係你面前> 俾人撞親少少都喊一餐
返到屋企> 連房門都打穿

有時候我會諗
一個人開唔開心
都無理由只係由身邊嘅人埋單

身邊嘅人最多係
陪住佢 聽佢呻
同佢一齊安排下其他活動
咁就已經好夠

利申：身邊太多人有情緒問題（香港就係咁）

究竟知唔知咩係抑鬱架？
抑鬱嘅人係控制唔到情緒架
抑鬱係一種病，就好似傷風感冒咁
如果你感冒，唔通話你咁大個人咁都感冒正垃圾扮懦弱咩

唔明點解讀小學，中學，大學啲人都好地地
一出到社會做野就個個抑鬱，除咗因爲自己唔識諗/唔識幫自己舒放壓力/溫室小花之外，真係唔明 哩個病又唔係天生

我唔知咩係抑鬱
自問份人都算樂觀，正能量，如果身邊嘅人經常負能量/發放情緒，我一定會罵鳩佢廢柴 開心可以感染人地，但偏偏你就日日怨天怨地 將負能量傳染俾人

就係覺得幫唔到佢好辛苦
鍾意一個人，但睇住佢唔開心幫唔到
嗰種感覺真係好差
不過我都已經成日叫自己唔好太緊張上心

有呀，初時唔上心
而家直頭唔太過份由佢顛夠先望下佢點
好彩係顛到攰會自動停，其餘由時間磨滅佢
希望佢明我已經唔太想理佢發顛

飛撚左佢啦，成日鑽尖啲人都係太focus喺自己既一言一行到，講句野都形住人地覺得唔岩聽。
其實做得運動多點會抑鬱，做完運動啲chemicals分泌自然會令個人心境變化

我都懷疑自己有依個問題，應該係血清素或者係遺傳問題，因為依家同以前既處境差唔多，但係唔知點解會出現同你伴侶差唔多既問題。其實好有內疚感，因為的確係因為自己既負能量而令到被我放負既人唔開心，不過都係嗰句，我會覺得人地係幫唔到自己，因為受以上因素影響，我覺得係要患者靠自己既意志力抗衡，我諗你可以做到既就係。。。我都諗唔到，可能聽下佢放負，同埋盡量轉移下佢擺係負面諗法既事，做另一類野令到佢分散注意力。不過都係嗰句，真係好睇個人。

抑鬱症係可以經父母遺傳比子女
可以係天生就有